\section{Funktionen zeichnen}
\recommended{23 Z.\\34 Z.}{\mathe \variablen \mouse}

Entwickeln Sie einen Algorithmus, der Funktionen visualisieren kann.

\subsection{Koordinatensystem}

\begin{wrapfigure}{r}{.3\textwidth}
	\vspace{-35pt}
	\centering

	\imagebox{\img/1.png}{\linewidth}

	\vspace{-35pt}
\end{wrapfigure}

Zeichnen Sie zunächst ein Koordinatensystem.
Dabei soll der Punkt \code{0, 0} im Koordinatensystem nicht oben links, sondern in der Bildmitte liegen.
Arbeiten Sie mit einem \code{translate(x, y)}-Befehl zu Beginn der \code{draw()}-Funktion. \\
\clue{Falls Sie \code{translate(x, y)} noch nicht kennen sollten, lesen Sie darüber in der Processing Reference nach.}

Setzen Sie in dem Koordinatensystem mit \code{text(str, x, y)} sinnvolle Markierungen.

\subsection{Funktionen}

Zeichnen Sie auf ihrem Koordinatensystem nun die folgenden Funktionen in unterschiedlichen Farben, wobei die Parameter \code{a} und \code{b} mit \code{mouseX} und \code{mouseY} angepasst werden sollen.
Zur Darstellung der Funktionen können Sie entweder \code{point(x, y)} oder \code{circle(x, y, d)} verwenden.

\clue{\code{mouseX} und \code{mouseY} werden ihren \code{translate(x, y)}-Befehl nicht berücksichtigen, weshalb sie in jedem Durchlauf der \code{draw()}-Funktion zuerst die \code{a}- und \code{b}-Werte berechnen sollten.}

\begin{minipage}{.50\textwidth}
	\begin{eqnarray}
		f(x) &=& a * 2 + b\\
		g(x) &=& b * \sin( \frac x {100})\\
		h(x) &=& 10 - a^{x / b}
	\end{eqnarray}

Alternativ können Sie auch Ihre eigenen Funktionen wählen und beobachten, wie sich die andere \code{a}- und \code{b}-Werte auf Ihre Funktionen auswirken.
\end{minipage} \hfil
\resizebutton{.7}
\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\imageplay{\img/2.png}{\linewidth}{1}
\end{minipage}
\resizebutton{1}
